 ### Реализация тудушки на базе json


Проект представляет реализацию консольного приложения для отслеживания выполнения задач. 

---

В ней предусмотрены возможности:
* Создания объекта класса todo на базе json
* Добавления новых задач
* Удаление задач по индексу(порядковому номеру)

---

 __Функциональные возможности программы__

Работа с объектом todo осуществляется в `main.py`. 



У экземпляра класса `TodoJournal` есть следующие методы:

* `create(path_file: str, name: str)` - статический метод создания json-файла с предусмотренной
структурой. Путь указывается относительно директории, в которой расположен `main.py`. Необходимо,
чтобы все директории, которые указываются в пути, существовали(были созданы ранее).


* `add_entry(new_entry: str)` - метод добавления записи в ранее созданный
экземпляр `todo`


* `remove_entry(index: int)` - метод удаления записи из списка задач по ее индексу

---

 __Пример использования__
 
Пример создания объекта `todo`, добавлением задачи и удалением задачи:

```python
# main.py

from todo import TodoJournal

def main():
    # создание json-файла с предусмотренной структурой
    TodoJournal.create('data/todo.json', 'todo')

    # создание объекта класса
    todo = TodoJournal('data/todo.json')

    # добавление новой записи с содержимым 'new example task'
    todo.add_entry('new example task')

    # удаление ранее добавленной задачи
    todo.remove_entry(0)
```

